2020 DSE 數學科溫馨提示（小心因式定理同餘式定理呢課）

我就已經上左岸，但睇番近年DSE 試卷，發覺考試局變招，特別係factor theorm，愈出愈多花臣..

有部份已經開始考到除法算式的概念...

2019DSE 同2017DSE 有關因式定理同餘式定理既題目都明顯地同以往有不同.. 更深入地考問除法算式既概念
而呢個概念以前係pure maths 先會出.. 會考係不會考，只要求考生因式分解三次多項式就算數

你但DSE就多左呢個概念要學生知...
而好多考生係除法算式呢個概念係完全唔明或者忽視左...

以為識解簡單三次方程就等於拎到因式定理題目既分，結果出去考個時係甲部因式定理題目中全軍覆沒

得相信2020年DSE 好大機會都會出呢d除法算式題型 又或者除二次而唔係除一次既題目

所以考生切勿輕視呢個課題既內容 要學得夠料

睇番今年2019年題11既考生樣本（eaa網站有）係痴撚線..

係好多人都唔識答！ 連第一部份都答唔到...

空哂成題...

反而2018 、2016、2015 level3既考生都會答到

係2017同2019 年呢2年表現極差（2017題14）

今年2019年題型好多都好新..

軌跡同埋因式餘式定理都明顯比去年各屆有所不同...

而題19就考到Family of locus...

我睇個勢2020 年都係會咁做...
起碼因式定理個到唔會再出會考level啦..

如果會出會考level應該會擺係甲1考 唔會再去甲2到

有無d pp望下
想練下

HKEAA網站有考試卷啊 paper 1 2013 到2019有齊哂 連考生答乜答案都有..

上去查下啦..

2019 題11 4 級同學都白卷收場

不過因式定理真係要熟練下..

比如除二次既餘式會係點 除三次又係點..

要了解番除法既橫式點寫

唔係面對呢類題型一定死光光

唔係好明點難咗
前幾年好似都有考餘式定理同長除
係呢幾年簡單咗？

前幾年無考你寫橫式既能力....

2017年開始考到寫橫式，三次多項式除二次...

2019年都一樣...

老屎忽了 唔知呢幾年點考
不過以前mc有出呢啲 都幾難

算啦 上左岸就咪再理dse野
Dse雞自然有人教佢 無咪認命

唔明
姐係一個多項式除個quadratic?

路過, 有冇圖睇睇?

2019年考生
呢題諗都唔洗諗就做咗
應該要本身理解個theorem 先適應到新題型

利申：5* 錯咗三條A1

幫樓主貼條題目出嚟先

thx for sharing

其實明做緊乜嘅話 一啲都唔難

Yes ar 要真係理解真正原理先做到

如果只操數 解三次方程好易死

Yes

係呢條啦！

真係好多學生學唔夠料唔識做 仲以為考緊會考level野

岩！ 要真理解而唔係純粹用來解三次方程就當識左因式定理

herman Yeung 都講過啦
我諗hkeaa以後都會出呢類題型考試

學校冇教?

咁無聊都攞岀黎講考數學基本都係識原理先識做㗎啦..

DSE 頭幾年忽視左... 有教但好多同學都無用到...

頭幾年都只需解三次方程就算

19考生路過
根本數學要識基本嘢先好做，個個淨係操操操
得4嘅垃圾

依條算簡單😂，要設quotient = ax+b P(X)=(ax+b)(2x^2 + 9x +14)，再sub 題目比數字計a,b

又出現了

其實點解我覺得算基本功
個撚個淨係去學啲濕鳩skill
都唔去理解本身個定理係點
出事算自己攞嚟啦

利申 2019 5**
P1 102/105

除法算式都唔識真係廢左d

比多啲資料中學手足
多啲機會考好啲啦
大學好快就一半本地一半外地(nds啦

+1

多謝師兄教路

Could anyone take some time to help me finish this questionnaire please, thank you very much.

點解負評咁多...。
加油，支持你

借一借位。
DSE 開源教科書及筆記計畫：

唔算難呀嘛..？

Correct?

有同學真係轉一轉招就企左係到唔識做

好明顯操數啦 一操數就會咁 唔明原理 變一變招就唔識做

咁我個答案啱唔啱

鳩操得4
不變定理

岩啊 係5x-3

謝謝

我19年5** 但空左q11

不就是長除法嘛?
不過我算係早幾年既DSE考生
都知道而家呢個考試制度基本上保送名校架啦
咩都唔使識
最緊要有個勁既老師教到你考試
呢D花招都只係陰D無內幕既日校生架姐
名校GE8-9成肯定有教到啦

不是 佢而家考到一個三次多項式除二次多項式會發生乜事

會考唔會考呢樣野...

但文憑試要求考生要知，會有餘式Bx+C出現

類似呢d題目

1. 已知多項式f(x)除以x-2得除式3; 除以x^2-2x-3得除式2x+1,求f(x)除以x^2-x-2的餘式

解：設f(x)=(x2-x-2)Q(x)+ax+b

=(x-2)(x+1)Q(x)+ax+b .......(1)

f(x)除以x-2得除式3==>f(2)=3 ==>2a+b=3....(2)

x2-2x-3=(x-3)(x+1)

f(x)除以x2-2x-3餘式2x+1

f(x)=(x2-2x-3)S(x)+2x+1 ==>f(-1)=-2+1=-1.....代(1)

==>-a+b=-1.......(3)

由(2)(3)==>a=4/3 b=1/3

故餘式為(4/3)x+(1/3)

真係好撚彩Q11識先頂得住兩粒星
最尾一條撚會估到佢係radius

diameter*

係有D創意既
但都只係比2個CASE你SET2條EQUATION姐
係煩姐
應該同2013條Q19一樣見一次光就無下次啦
因為真係好難稱得上深
就係想KILL果班背數背STEP既人掛
呢D野擺係以前AL應該只係拆PATIAL FRACTION既COMMON SENSE黎
然後一般日校老師就可能唔為意咁SKIP哂

跪咗
19考完數出嚟即刻喊咗2粒鐘

我仔細睇左上面巴打PO果條
無你講到咁複雜WO
f(x)=(Ax+B)(2x2+9x+14)
f(-1) =50
f(2) =-52
A+B =25
-2A+B =-4
真係咁難?
而家D人好似仲比我個年代仲離譜
用狗招屈高個分係人性
但都可以盡量重視下D知識AR